\section{Timeline và Kế hoạch Triển khai}

\subsection{Giai đoạn 1: Nghiên cứu và Thiết kế (Tuần 1)}
\begin{itemize}
    \item Phân tích yêu cầu chi tiết và research
    \item Thiết kế database schema và ERD
    \item Thiết kế API endpoints specification
    \item Thiết kế UI/UX wireframes và mockups
    \item Setup development environment
\end{itemize}

\subsection{Giai đoạn 2: Phát triển Backend (Tuần 2-3)}
\begin{itemize}
    \item Xây dựng database và authentication với Supabase.
    \item Xây dựng logic app bằng FastAPI
    \item Implement thuật toán recommendation cơ bản.
    \item Tích hợp Vietmap API, OpenAI/Gemini API.
    \item Unit testing cho các API endpoints.
\end{itemize}

\subsection{Giai đoạn 3: Phát triển Frontend và Integration (Tuần 3-4)}
\begin{itemize}
    \item Xây dựng app application với React.js.
    \item Implement user interface components chính.
    \item Tích hợp với backend APIs.
    \item Integration testing giữa frontend-backend.
\end{itemize}

\subsection{Giai đoạn 4: Testing, Optimization và Deployment (Tuần 5)}
\begin{itemize}
    \item System testing và performance testing
    \item Algorithm tuning và optimization
    \item Bug fixes và code refinement  
    \item Documentation và demo preparation
\end{itemize}

\begin{table}[h]
\centering
\caption{Gantt Chart - 5 Week Project Timeline}
\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|}
\hline
\textbf{Công việc} & \textbf{T1} & \textbf{T2} & \textbf{T3} & \textbf{T4} & \textbf{T5} \\
\hline
Nghiên cứu \& Thiết kế & \cellcolor{blue!25}\textbullet & & & & \\
\hline
Phát triển Backend & & \cellcolor{green!25}\textbullet & \cellcolor{green!25}\textbullet & & \\
\hline
Phát triển Frontend & & & \cellcolor{orange!25}\textbullet & \cellcolor{orange!25}\textbullet & \\
\hline
Integration \& Testing & & & & \cellcolor{purple!25}\textbullet & \cellcolor{purple!25}\textbullet \\
\hline
Deployment \& Docs & & & & & \cellcolor{red!25}\textbullet \\

\hline
\end{tabular}
\end{table}

\subsection{Deliverables}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Tuần 1}: Database design document, API specification, UI mockups
    \item \textbf{Tuần 3}: Functional backend API với core recommendation features
    \item \textbf{Tuần 4}: Complete web application với basic functionality
    \item \textbf{Tuần 5}: Deployed system với documentation và demo
\end{itemize}

\newpage
\subsection{Risk Management}
\begin{table}[h]
\centering
\caption{Risk Assessment và Mitigation}
\begin{tabular}{|p{4cm}|p{2cm}|p{6cm}|}
\hline
\textbf{Risk} & \textbf{Level} & \textbf{Mitigation Strategy} \\
\hline
API rate limits & Medium & Implement caching và data preprocessing \\
\hline
Performance issues & High & Database optimization, indexing, caching layer \\
\hline
Data accuracy & High & Data validation, multiple data sources \\
\hline
Deployment challenges & Low & Use containerization (Docker), cloud services \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\section{Quản lý Công việc và Collaboration}

Nhóm áp dụng mô hình \textbf{Agile--Scrum} với chu kỳ làm việc theo tuần (Sprint). 
Quy trình làm việc tập trung vào tính minh bạch, cộng tác liên tục và cải tiến quy trình sau mỗi giai đoạn.



\subsection{Quy trình quản lý công việc}

Nhóm sử dụng quy trình gồm 6 bước chính:

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Sprint Planning:} Cuối mỗi tuần, nhóm họp để chia nhỏ yêu cầu thành các task và ước lượng độ phức tạp bằng story point. Mỗi task có deadline và người phụ trách.
    
    \item \textbf{Task Workflow:} Mọi công việc đều theo luồng:
    \[
    \text{To Do} \rightarrow \text{In Progress} \rightarrow \text{Review} \rightarrow \text{Testing} \rightarrow \text{Done}
    \]
    Điều này đảm bảo task có vòng đời rõ ràng và dễ theo dõi.

    \item \textbf{Daily Standup:} Nhóm họp 10--15 phút mỗi ngày để báo cáo 3 mục:
    \begin{itemize}
        \item Đã làm gì hôm qua?
        \item Hôm nay làm gì?
        \item Đang gặp khó khăn gì?
    \end{itemize}
    Nhờ đó, các \textit{blocker} được xử lý kịp thời.

    \item \textbf{Code Review bắt buộc:} Mỗi Pull Request trên GitHub phải được ít nhất 1 thành viên review và approve trước khi merge. 
    Không được merge trực tiếp vào \texttt{main}; tất cả thay đổi đi qua nhánh \texttt{dev}.

    \item \textbf{Theo dõi tiến độ:} Google Sheet được sử dụng để cập nhật trạng thái công việc mỗi ngày (To Do / In Progress / Review / Done). 
    Team Lead theo dõi KPI: tỉ lệ hoàn thành task theo tuần và mức độ trễ hạn.

    \item \textbf{Sprint Review \& Retrospective:} Cuối mỗi tuần, nhóm demo kết quả, nhận phản hồi và họp rút kinh nghiệm. 
    Những vấn đề tồn đọng được ghi lại để cải tiến quy trình cho tuần tiếp theo.
\end{enumerate}

\subsection{Công cụ sử dụng cho Collaboration}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Google Sheet}: Quản lý task, phân công người phụ trách, theo dõi tiến độ từng tuần.
    \item \textbf{Google Meet / Offline Meeting}: Họp sprint planning, daily standup, và sprint review.
    \item \textbf{GitHub}: Lưu trữ mã nguồn, quản lý branch, Pull Request, code review và Issues.
    \item \textbf{GitHub Projects / Kanban Board}: Trực quan hóa luồng công việc theo workflow.
\end{itemize}
